加拿大購自中國100隻萬口罩不合格 無法發放給醫護人員

加拿大政府周五表示，大約一百萬隻購自中國的KN95口罩不符合標準，無法發放給正在應對新冠病毒的醫護人員。

加拿大公共衛生局”查明大約100萬隻KN95口罩不符合標準“，一名政府發言人向法新社證實了上述消息。

發言人表示，這批口罩沒有發放到醫護人員手上。“將會對這批口罩潛在的用途進行評估後另行安排“。

KN95口罩是中國口罩的類型，類似於N95，而N95與歐洲通用的FFP2類似。

加拿大公共儲備服務部部長Anita Anand表示，“全球大部分口罩來自中國”，“但是從中國運輸這些物質非常複雜”。

加拿大向中國採購口罩 百萬個不合標準 中國大使館：勿政治化解讀

武漢肺炎疫情下，各國對醫療裝備需求大增。加拿大早前就從中國訂購了大批口罩，但當地政府在 24 日表示，從中國購入的 100 萬個 KN95 口罩經檢查後不符合標準，無法交給前線醫護使用。中國駐加拿大大使館回應說，中方一貫高度重視出口產品質量，正在核實情況，但如果在抗疫合作期間有問題，應該實事求是解決，不要將事件政治化解讀。

加拿大《環球郵報》首先報道了上述事件。加拿大公共衛生局發言人 Eric Morrissette 說，他們暫時不會棄置這批口罩，會評估它們的潛在用途之後再作安排，例如將這批口罩用在非醫療場所。

加拿大進口 PPE 7 成來自中國

至於加拿大公共服務與採購部長 Anita Anand 說，全球大部分的口罩供貨皆為中國製，且要把原材料從中國輸出十分複雜。Anand 又說，國內正加速生產口罩及其他醫療用品，當局今個星期會再與 3 間公司簽約，預計生產 1,600 萬個醫療用口罩。

消息人士向《POLITICO》表示，現時加拿大從外地搜購的個人防護裝備（PPE），有 7 成都來自中國，其餘就來自美國、英國和瑞士。而在 4 月初，加拿大已經從外地收到 1 千萬個口罩，並且表示要多 6 千萬個 N95 口罩。

駐加大使館籲勿政治化

中國駐加拿大大使館發言人在 25 日發稿回應，表示留意到報道，使館對此高度重視，「正在聯繫加拿大外交部和公共衛生署核實相關情況」。大使館說，中方已實施更嚴格監管措施，要求醫療物資出口企業在向海關報關時，必須提供書面或電子聲明，並且承諾產品符合進口國的質量標準要求，「如果在抗疫合作過程中出現個別具體問題，應本著實事求是的態度加以解決，而不要作政治化解讀。」

專機赴上海載貨遇物流受阻 被指逾期停泊須空機回程

大使館又說，疫情以來中國和加拿大「相互支持、相互幫助」，加拿大亦多次派包機往上海，運輸需要的醫療物資，「中方在物資採購、清關、包機飛行許可等方面，為加方提供了積極的協助和便利，加方也多次對此表示感謝。」

不過，加拿大杜魯多在週二（21 日）就表示，他們以聯邦政府及省政府名義派出的包機，曾經到上海運載防疫物資回國，但由於在檢查站和遵照檢疫措施方面都受到干擾，貨物的供應和運輸都受到拖延，最終包機在停機坪停留的時間超過中國當局規定，包機被迫空機返加拿大。

加拿大現時累積近 4.4 萬人確診武漢肺炎，合共 2,300 人死亡。

Completely rubbish

中國的會

華春型：中國賣口罩出自真心

個個國家都要將生產本土化了
支那出囗有難了

medicom上海間廠還返比加拿大佬未

原來係加拿大